---
title: "Фото на документы в GIMP"
date: "2011-01-26"
---

Вышла первая публичная версия дополнения для GIMP под названием «Фото на документы», который помогает значительно упростить и ускорить этот нудный процесс.

Эта версия дополнения позволяет выполнять следующие задачи:

- кадрировать фото до необходимого формата;
- обесцвечивать фото;
- рисовать уголки;
- рисовать рамку вокруг фото;
- отправлять на печать по 4 или 6 фото на листе формата 10×15 см;

[Скачать](http://gimp-id-photo.ru/download.html)
